關於巴絲被炒魷一事有啲野想講

我有幾個朋友因為各種原因近日被炒
有人係因為被拉
有人係因為被督灰
雖然基本上都有能力搵到工

但如果揹住官司又或是本身返既行頭窄
確實係好難搵到工
朋友H佢係一個例子

佢話有向612申請生活費
但眾所周知係得4500
我就唔討論呢個數多少啦
但自問如果無需要交租，都仲捱到
但好不幸朋友H需要交租，而且家有兩老

身邊朋友包括自己都唔介意借錢俾佢
但終究只係一時應急
而且就算我話唔洗還
朋友H都會話唔得，將來一定會還

於是我問點解唔申請綜援
「屌，申咩綜援呀，有冇骨氣呀？」
我諗好多人會咁屌我，我朋友都係咁屌我

但我會話
呢個係政府、係社會欠咗你
唔洗怕醜亦唔應該怕醜
你要光明正大咁走入去社福署
霸氣咁拍低份申請表
要埋勞工署幫你搵工

係，如果你行得走得一支公其實都得2525
但朋友H計埋屋企兩老就幾乎申請到成萬
完全解到燃眉之急
仲唔撚洗還

搞到大家焦頭爛額既係政府
呢啲錢遠遠唔足夠補償你既損失
點解要自卑？係政府欠你

P牌推唔到post，希望有需要既手足見到
叫埋朋友一齊陪你上社署踩場
要開開心心咁去，光明正大咁攞政府錢

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

後生會唔會唔批？

有資格申請綜援真係唔怕去申請
啲支那蝗喺中國有樓有地都嚟奶盡福利
土生土長年年都交租嘅點解唔申請

只要你入息同資產唔過就唔會，後生係批得少，得2525
同埋會要求你參加勞工署再就職計劃（啱晒，等政府幫你搵工）

Push

驚社署啲職員係藍絲唔批

政府所有優惠都要用盡

佢鬼知你係藍黃咩
又唔洗政治審查

攬炒
反正庫房d錢都係送中

推，自己香港自己救

香港人係時候諗下建立「香港社會」

黃藍商戶名單(18/9更新版)

全民攞綜援

仆佢個街啦
早兩前泛民社工話要為新移民爭取乜柒「最低生活保障」, 話要HK$9000

比義士比HK$4500?

屌你！一早叫你班仆街唔好捐比612啦
612根本仆街過仆街, 係用嚟比泛民律師開大餐架咋！

啱呀，攞得幾多係幾多

話唔係咁講
612錢唔係無限
7000萬成2000人被捕
其實除返開每人都係得幾萬budget
佢地小心啲唔係無道理
當然我覺得俾多少少
6-8000又何妨
遲下打官司唔夠
咪再捐囉

點解唔眾籌買間樓比佢
大家都係義士姐

推
一開始都話白卡 綜援 公屋係抗爭3寶

你講就易，成2000人被捕
你買得幾多間

點解申請綜援就冇骨氣？
即係佢覺得政府冇錢
用咗筆錢有需要人仕少咗錢用
咪顛啦

申請綜緩都唔係即批啦
你被人拉左或者等緊上庭佢好有機會唔批
仲未計你乜鳩文件都要比佢睇

邊有咁易申請到
門檻低到仆街
資產話咁易就過

政府就係想你覺得拎綜緩係羞恥，先講「綜援養懶人」
係財富分配上地產商、紅底等等攞盡利益
拎綜援的人無需覺得羞愧
係呢個社會欠你的

而林鄭欠香港人五大訴求

其實有好多後生今次都山窮水盡
本來就無咩積蓄